行山客墮五米崖重創

2019年01月03日

行山客墮五米崖重創

飛行服務隊直升機到場搜救墮崖男子。梁澤岡攝

【本報訊】一名行山客昨晨與友人在西貢遠足時，失足墮下五米深的山崖，撼傷頭及腳部陷半昏迷，同行友人報警。救援人員兵分兩路上山拯救，傷者最終由政府飛行服務隊救起轉送醫院，搶救後情況嚴重。

直升機救起送院

墮崖男子姓鄭（58歲），頭部受傷及腳部骨折，意外後一度陷入半昏迷，政府飛行服務隊直升機將事主救起，送往大嶼山飛行服務隊總部，再由救護車送至北大嶼山醫院，經初步治理後轉至瑪嘉烈醫院，情況嚴重。

現場為麥理浩徑第三段仙人河石一帶，沿途佈滿碎石，山勢險要。據悉，事主一行五男三女，昨晨約9時由西貢沙角尾出發，大約三小時後行至上址時，突然失足墮下約五米深山崖，同行友人報警。由於現場遠離車路，救援人員分別由馬鞍山郊野公園及西貢大水井登山，並召政府飛行服務隊直升機協助，約40分鐘後將傷者救起。

麥理浩徑第三段是十段之中最難走的第二段，此段由北潭凹於海拔150米起步，先登上約400米的牛耳石山，然後再下降至300米的嶂上，往西南方向行，經過畫眉山及雷打石，返回起步的海拔150米，然後再攀升上400米高的雞公山，最後到達企嶺下，在西沙路完結。

■記者簡明恩、梁澤岡

上一則
上一則
勾斗車輾斃過路院友

下一則
下一則
黑衣男蘋果大樓淋油

而家D老野 成日行高難度山打卡呃LIKE

其實後生都係咁

仙人跳

跳完做仙人

麥理浩徑第三段是十段之中最難走的第二段
睇到我

行過一次，係少石屎路的一段，但唔難行

你1米直接死唔洗創

呢段其實好易 邊難？

老野行山先勁

有碎石

好夠氣
好多後生反而停下行下